有無人係從來無買過保險？

好奇問下
同朋友提起個個當我怪人咁

自己一直對保險無咩興趣（咩儲蓄、危疾個啲）
身邊個個都叫我起碼買份醫保，唔係到時啲積蓄一鋪清袋
但係我又寧願將啲錢自己滾大佢好過

得某啲醫療同人壽值得買

無
我都想知買咩醫保會好D

其實最驚係你買完之後，咁啱你患嗰種病賠唔到咁就仆得街喇，重有係唔知到最後賠得足唔足

@林作保險

諗住買自願醫保會唔會好on9

如果咁啱撞著股災咁點
或者未儲夠 下年就出事要錢醫

淨係買過旅遊保

淨係得車保

ark就係我既保險

咁我都有買

唔會

識做生意既朋友唔買保險，因為做生意就係用風險換錢，而保險就係用錢減風險。

我有買，但好後悔。如果我可以再選擇，我會：

1. 計埋機會率後，睇下其他投資會否好過保險。一般都係投資抵D
3. 睇下有咩病可以接受無錢入公家醫，保險就唔洗保呢D。例如cancer有錢都未必好既，入公家算。
3. 選份好工，有埋醫保既。公司既plan一般都真係抵。

有買開但有次發窮惡cut咗

保險最大好處係 萬一有事，有份保險頂左你巨大開支失去的預算

但首先要問下自己
你公司有無團體保？
就算有團體保，有無SMM 呢d附加保？

如果全部有，你相信自己身體健康既話 可以乜都唔駛買
一般SMM 都可以一年食到25萬，如果唔係咩嚴重病，打爆左basic plan 去claim SMM 個pool 都係自己俾20%

如果有cancer 呢d病就麻煩，基本上係燒錢...
呢個情況你可能要買 canner 呢類保險

意外保係 最抵玩，成本低，萬一有意外（通常係交通意外），差不多100% claim 足

如果你有老婆仔女供緊樓，人壽走唔甩

危疾唔識講

講中真正最大既問題，小心有保險狗咬你

做乜連燈仔成日講到投資一定賺
保險都係1個月千零蚊
差依千零蚊好似就冇錢投資咁

保險公司都係計過數先賣保險比你

所以如果你係一個average 嘅人 你比嘅保費一定多過你之後claim 到嘅醫藥費

利申
無買

有 直到有次入左私家住一晚+MRI $15000
但出返黎都係冇買

十幾年前買過兩份
一份醫保 4百幾一個月 10年
一份儲蓄 7千幾一個月 唔記得8年定7年

其實正常公司都有基本醫療 如果覺得唔夠先自己再topup買份醫療
危疾就睇人啦
買得少其實大病都冇用 醫病點只幾萬USD保額

買份1000樓下嘅topup
自願醫保大部份plan cancer都只係賠8皮
夠買棺材都唔夠做帛金

但係一個人只會係有病或者冇病，唔會有average
你又唔可以將一個人斬開

你誤解左
每個人claim 到嘅醫藥費係有一個average
無病嘅就claim 到0 蚊
少病就claim 少啲
多病嘅就claim 到 多啲

所以個問題係你預自己會有幾多病（同埋個病嘅醫藥費），而唔係有定無

自願醫保d plan 仲好過冇退稅嗰d

後生仔一年都係幾千蚊 你可以滾幾大

真係，屋企人成日都講

有無介紹

到你地有cancer要長期洗錢就會後悔
危疾起碼一次性比成球你應急

睇你做咩行業架姐

做揸車係馬路搵食 咪買意外保

家族有某病歷史 咪買醫保

仲有d類型 供到 40歲 供完就保到 100歲

咁後生時有多餘錢都可以買下

btw無事無幹真係唔撚好買

講漏左

仲有家庭

e家單身寡仔 當然講得就好瀟灑 只係對自己負責任

有d早婚 2x歲就有小朋友

自然最怕有咩意外 留低小朋友 老婆

到時投資又未成功 又冇錢

你仲會咁口響咁樣講留番d錢投資點點點

所以真係好睇自身處境啦

保險係講個值博率，應買就要買。例如，香港人最鍾意去外遊，一萬幾千捨得俾，但兩舊水嘅旅遊保險就好似攞佢命咁，慳慳埋埋唔夠飲餐茶啦！成日睇報紙喺外地出意外嘅人喊苦喊忽話冇錢找條醫院數，呢啲絕對唔抵可憐，甚至可以話自己攞嚟煩

家居保險又係，幾百萬買層樓，兩三千一年保險就話唔捨得，港燦傻閪閪

商舖保險都係，交十幾萬租眼都唔斬，一年兩千保費走嚟慳，到出事又屌晒鬼，呢啲係抵撚死

當刻撞正熊市 回調 又失業 迫住賣就好笑囉

我都唸緊買唔買

早買有冇著數

醫保一定有
你出咗事先買的病係唔會保

咁如果分別20同25歲先開始買
價錢上會唔會有咩分別?

都有
愈大愈貴 因為係機率問題 愈後生愈少病痛
但你醫保保費都會隨著歲數加 所以呢點早同遲買一樣

明白
唔該晒巴打

住院醫療，有乜事要入院都有個保障
當然公立都會醫，但最怕唔知排幾耐

病起想黎去睇私家，仲要擔心啲開支計住計住，會好灰

危疾既野睇屋企人有冇cancer 史，有就最好買返份，要用新藥醫講緊成球野，仲要休養隨時工都返唔到

有d病痛係隨機
10000人入面有1-2個人中
邊有得預
就算有 除咗買保險你又做到d咩

人大咗 就知搵幾多錢 都可以一場大病清袋

有啲人醫cancer要醫到賣樓
同cancer真係random 無病史要買 有家族病史的就一定要買

只用公司醫療夠做？

睇你咩公司，同要啲乜，接受到公立唔買都得

我個保險講
人生最需要醫療可能係退休後
但到時就冇公司醫療頂
到時至買係得，但退休前發現嘅病就唔受保
所以都好睇你覺得自己退休前有幾多潛在會返發的病

遲買就要冒買之前中左而唔受保該病番發嘅風險，其實唔完全一樣